const quizData = [
    {
      question: '阿寒湖に生息するマリモをモチーフにしたようかんを何といいますか？(ひらがなで)',
      choices: ['まりも豆','まりもようかん','まりもケーキ'],
      correct: ["b",2],
      shop: '北海道四季彩館釧路店',
      level: 1 
    },
    {
      question: 'MOOではカニを面白い方法で取ることができます。それはどんな方法でしょう？',
      choices: ['つり','網ですくう','UFOキャッチャー'],
      correct: ["c",3],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 1
    },
    {
      question: '丹頂鶴の形をしている、中に白餡が入っている饅頭のような釧路のお菓子を何と言いますか？',
      choices: ['丹頂のふれあい','丹頂鶴の卵','丹頂ケーキ'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 3
    },
    {
      question: '釧路の夕日をイメージしている海老の味がするせんべいを何と言いますか？',
      choices: ['夕日のえびせん丸','かっぱえびせん','ぱりんこ'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 2
    },
    {
      question: '昆布の風味が特徴的な、丹頂つるをモチーフにしたせんべいを何と言いますか？',
      choices: ['ぱりんこ','つるべい','昆布丹頂せんべい'],
      correct: ["b",2],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 3
    },
    {
      question: '丹頂の卵をモチーフにした平成元年から発売されている歴史のあるお菓子を何と言いますか？',
      choices: ['丹頂鶴の卵','丹頂鶴の頭','丹頂卵'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 1
    },
    {
      question: '北海道産のビート(てん菜糖)を使った。釧路の霧フェスティバル公認のサイダーを何と言いますか？',
      choices: ['三ツ矢サイダー','霧フェスサイダー','釧路霧サイダー'],
      correct: ["c",3],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 2
    },
    {
      question: 'おかきに釧路の「ザンタレ」をかけたご当地おかきの名前を何と言いますか？',
      choices: ['ザンタレせんべい','釧路ザンタレおかき','釧路おかき'],
      correct: ["b",2],
      shop: '釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 2
    },
    {
      question: '釧路市立図書館の近くと釧路駅の中にある、おやきと鯛焼きなどを変えるお店をなんと言いますか？',
      choices: ['おいしい館','なつかし館','おはよう館'],
      correct: ["b",2],
      shop: 'なつかし感',
      level: 1
    },
    {
      question: '丹頂鶴の刻印がされている、こし餡の饅頭をなんと言いますか？',
      choices: ['朝霧の舞','夕焼けの丹頂','丹頂まんじゅう'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路四季彩館',
      level: 3
    },
    {
      question: '釧路の夕日をモチーフにした、ミルク餡とラズベリージャムを生地で包んだ松屋の和菓子をなんと言いますか？',
      choices: ['ゆうやけ','ゆうがた','ゆうひ'],
      correct: ["c",3],
      shop: '松屋(阿寒町),釧路フィッシャーマンズワーフMOO',
      level: 1
    },
    {
      question: '丹頂のシルエットが描かれた青いパッケージに入っている、ナッツクッキーにホワイトチョコをサンドしたお菓子を何と言いますか？',
      choices: ['丹頂のまち','丹頂の村','丹頂の都市'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路四季彩館',
      level: 2
    },
    {
      question: 'プチドールの炭鉱の街をイメージした濃厚ブラウニーケーキを何と言いますか？',
      choices: ['炭鉱ケーキ','クシロック','クシロブラウニーケーキ'],
      correct: ["b",2],
      shop: 'プチドール,釧路四季彩館',
      level: 2
    },
    {
      question: 'プチドールのお菓子で釧路のシャケをモチーフにした可愛らしい形のパイを何と言いますか？',
      choices: ['しゃけのパイ','秋鮭パイ','釧路鮭パイ'],
      correct: ["a",1],
      shop: 'プチドール,釧路四季彩館',
      level: 3
    },
    {
      question: '綺麗なまりも色の蒸ケーキで中にカスタードクリームが入っているお菓子を何と言いますか？',
      choices: ['まりもの詩季','まりもようかん','まりもケーキ'],
      correct: ["a",1],
      shop: '釧路四季彩館',
      level: 3
    },
    {
      question: '幣舞橋の写真をパッケージが特徴的なバタークッキーを何と言いますか？',
      choices: ['幣舞クッキー','幣舞橋の夕日','釧路の夕日バタークッキー'],
      correct: ["c",3],
      shop: '釧路四季彩館',
      level: 3
    }
];

export { quizData };